[回帶] 吳秋北：若年輕人繼續採用佔領手段 社會應放棄他們

2014-12-15 09:15字體： A A A
工聯會理事長、反佔中大聯盟發言人吳秋北接受《明報》專訪時表示，拒絕透露大聯盟的經費來源，只強調用了幾百萬元，由大聯盟內「有能力的人捐款」。

對於學生和年輕人積極參與佔領運動，他認同他們是關心社會，亦相信他們將會是香港的未來棟樑。然而，吳秋北亦強調，「見到有一批非常極端的青年」，空有遠大的理想，但以非常錯誤、不顧他人利益的手法爭取，如果他們不改變這種極端思維，「社會是否仍要繼續認同和包容他們極端想法……只能放棄他們，因為社會的整體利益大於他們的利益」。

被問到學生領袖是否他口中的極端分子，他解釋，相信人的思維會改變，若學生領袖改變，社會應寬容面對，但如果「他們最後仍是以這種佔領手段，不顧他人利益，我們只好放棄」。

問題是，當年工聯會積極參與的六七暴動，示威者燒車、自製炸彈、燒死商台主持林彬，造成逾50人死亡，難道這些行為又不「極端」嗎？有「顧及他人利益」嗎？但社會不但沒有放棄他們，反而讓一眾工聯會成員榮升港府的高層，為何吳秋北現在卻如此不寬容？說到底，工聯會在批評佔領運動前，是否應該先為自己當年的行動道歉？

年輕人就是社會 咁又何來放棄自己？

放棄香港年輕人姐, 無話過唔輸入大陸年輕人代替香港人

戰犯1號

本身就放棄鳥

放棄就快啦
擺咁多狗喺金鐘把撚咩
日日咁多偷呃拐騙，又唔見班狗咁落力？

放棄晒全香港人添啦

請放棄香港
畀我地獨立自生自滅la

Who

We remember you

pish

工聯會理事長、反佔中大聯盟發言人吳秋北接受《明報》專訪時表示，拒絕透露大聯盟的經費來源，只強調用了幾百萬元，由大聯盟內「有能力的人捐款」。

食屎啦

而家政府應該聽左佢地意思, 完全唔理呢一代年輕人

係年輕人放棄廢老

但權係廢老度

吾操B接受外國勢力捐款，好明顯受外國勢力操縱

都係嘅 係佢地年代連菠蘿都出埋
點夠你地玩姐

聞到棺材香

入棺材之前滅哂班睇唔順眼的年輕人

冇可能，佢哋最緊張有冇人做嘢同交稅

屌仲有反佔中大聯盟?

回帶黎架
解釋下點解政府而家完全唔理後生姐

屌係WO, 因為佢岩岩城市論壇出現過, 無諗過係OLD NEWS